# contribuer

## quoi?

contribuer n'est pas forcément participer au code, ce n'est pas qu'une affaire de _barbus_...

cela demande de bien vouloir **partager**, ce qui se fait d'autant plus facilement que le sujet est **libre** et publié pour bénéficier à d'autres.

ce partage est à la base, **un peu de temps** consacré à:

* **reporter des bugs**, des incohérences.   
  dans ce cas prendre le temps de faire un rapport clair et compréhensible du problème rencontré, de tester et fournir des **tests reproductibles**, en n'oubliant que les développeurs ne sont pas derrière _votre_ écran et sont tellement focalisés ;) qu'ils faut les aider à comprendre votre remarque 

* **TESTER**   
  reporter des soucis, des remarques ou des essais corrects

* apporter ses connaissances, dans le **code** ou **l'utilisation** ou un domaine particulier. 
  un développeur peut ne pas avoir tous les aspects en tête, n'a pas pas toutes les compétences. même s'il a des idées sur la question.

* donner un avis, **mais** motivé, expliqué, en gardant en tête l'objectif, l'utilité potentielle pour les autres et 
  le rapport avantages/investissement en temps de développement. On ne réclame pas, on cherche
  à convaincre, ce qui participe aussi au développement de fonctionnalités, à adopter ou rejeter

* selon les projets, écrire de la doc, traduire, relire...

* bien-sur, les développeurs habitués n'ont rien à apprendre des Merge Requêtes


## getFirefox

ce script à la base était destiné aux systèmes Debian. Quelques utilisateurs ayant testé sur d'autres 
distributions, les modifications sont faites en fonction des tests rapportés.

sont donc **bienvenus**:

* des **testeurs** sur des **Linux** comme Arch Linux, Frugalware, Gentoo, Fedora et leurs dérivées.
    * objectifs: analyser les comportements spécifiques 

* des **connaisseurs** pour fournir les commandes utiles à la gestion des paquets propres à une famille de
  de distributions

* des **connaisseurs** pour fournir les commandes "qui tuent" pour obtenir un résultat le plus portable 
  possible sur plusieurs distributions


## comment?

moyens de bases:

* Irc: ##sdeb@freenode.net
* Issues sur le [dépôt framagit](https://framagit.org/kyodev/kyopages/issues)

